香港再多8宗武漢肺炎懷疑個案 累計增至38宗

香港再多8宗武漢肺炎懷疑個案 累計增至38宗

威爾斯親王醫院接收其中兩個新增懷疑個案。
武漢近月爆發多宗不明肺炎，香港醫院管理局指，截至今日(8日)中午12時，公立醫院於過去24小時共接收8名曾於過去14天到訪過武漢，並出現發燒、呼吸道感染或肺炎徵狀的病人，分別是1男7女，年齡介乎3至61歲，全部人情況穩定，正接受隔離治療。
接收上述8人的公立醫院包括明愛醫院、瑪嘉烈醫院、威爾斯親王醫院、伊利沙伯醫院、律敦治醫院，及天水圍醫院，當中威院、天水圍醫院各佔2人。天水圍醫院所接收的3歲及15歲女童個案，已轉送屯門醫院。
醫管局已向衞生署呈報有關個案及已將病人樣本送交化驗。醫管局總感染控制主任賴偉文表示，有關病人於病發前並沒有到過武漢的濕街市。
衞生防護中心指，上述新增個案中，一名61歲男子及一名10歲女童入住威院，兩人分別確診感染甲型H1及甲型H3流感病毒。一名入住瑪嘉烈醫院的6歲女童確診感染人類偏肺病毒，另一名入住律敦治醫院的27歲女子確診感染甲型H1型流感病毒，其餘患者的檢驗結果情況未明。
連同上述個案在內，公立醫院自2019年12月31日起，共向衞生署呈報38宗相關病人個案，其中21人已經出院。